「FG50K」單身青年爭輪公屋 擁大專或以上學歷增至47%

坊間有云「住公屋先係真正大贏家」，近年越來越多學生，未畢業就申請公屋。房委會最新分析發現，過去1年新登記的30歲以下公屋申請者中，62%是以學生名義申請。而近年非長者單身申請者的學歷更越來越高，其中30歲以下的非長者單身申請者，有47%具大專或以上的學歷，較2014年的37%急增。

房委會按年於今年首季，做公屋申請者統計調查，抽取3,000名申請者，成功回應率為77%。調查發現，截至今年3月底，整體「配額及計分制」下的申請者（非長者單身申請），平均年齡為34歲；有52%是居住於私人住宅單位、26%居於公屋、18%居於資助出售房屋，其餘4%則居於臨時房屋、宿舍或院舍等。

30歲以下單身申公屋 60%為學生

調查更發現，「配額及計分制」下的單身申請者，學歷越來越高，其中30歲以下的非長者單身申請者，有47%具大專或以上的學歷，較2014年的37%急增。而過去1年，新登記的「配額及計分制」30歲以下申請者當中，更有62%是以學生名義申請。

37%一般申請者住劏房 創近年新高

至於公屋輪候冊下的一般申請者，調查發現，有37%申請者目前正居於「有獨立睡房的共住單位」，亦即劏房；數字更顯示，居於劏房的公屋申請者，近年持續上升，由2014年只有26%，增至今年的37%。

18歲開始排 差唔多喇

日日150

我就是成功的例子，I love Hong Kong

😘

全部asso仔
唔計

50k點申請？

現金出糧，100k都可以申請

Yes

好多咩
所謂增加多極咪10零20萬人
香港本身就400萬人住私樓

連登仔唔會住公屋囉

單身應該排到六十歲先夠分上樓

30歲以下，除左學生有咩人符合個入息？